﻿# tweezersControlPanel — история версий

| Параметр          | Описание                                                    |
| ----------------- | ----------------------------------------------------------- |
| Приложение        | [tweezersControlPanel](readme.md)                           |
| Тема              | Контрольная панель для измерительного пинцета модели BM8232 |
| Автор             | Riva                                                        |
| Лицензия          | [FreeBSD License](license.md)                               |
| Начало разработки | 2024.02.13                                                  |
| Релиз             | 2024.04.11 - v1.0.0.30                                      |

[TOC]

## V0.1

### `v0.0.1.1` `2024.02.19`

1. Каркас интерфейса.

---

### `v0.0.1.2` `2024.02.28`

1. Работа над интерфейсом.
2. Дизайн класса-модели устройства.

---

### `v0.0.1.3` `2024.03.01`

1. Работа над интерфейсом.
2. Дизайн класса-коммуникатора.

---

### `v0.0.1.4` `2024.03.02`

1. Реализация класса-коммуникатора.
2. Реализация класса-модели в части управления.
3. Изменен вид селектора порта.
4. Добавлена таблица RLC для автоперебора тестовых частот.

---

### `v0.0.1.5` `2024.03.04`

1. Работа над наполнением функционала.
2. Отладка связи, отображения.
3. Добавлены пару заготовок под настройки.

---

### `v0.0.1.6` `2024.03.05`

1. Добавлены функции форматирования значений.
   
   ---

### `v0.0.1.7` `2024.03.06`

1. Отлажены функции форматирования значений.
2. Отладка и оптимизация интерфейса.
3. Скорректирован механизм подключения и обмена данными.
4. Добавлена опция Hold по пробелу.
5. Добавлены горячие клавиши.
6. Добавлена кнопка Disconnect.

---

### `v0.0.1.8` `2024.03.07`

1. Реализована опция записи лога.
2. Расширен набор констант Magic для детектирования прибора.

---

### `v0.0.1.9` `2024.03.09`

1. Добавлен значок схемы в RLC режиме.
2. Добавлены иллюстрирующие иконки в D/G режимы.
3. Добавлена опция масштабирования шрифта значений.
4. Добавлен значок приложения.
5. Поправлены размеры кнопок команд.
6. Добавлены иконки компонента в таблицу.
7. Сделан шрифт таблицы такой же, как и у значений.
8. Протестирован и поправлен интерфейс на разных системных масштабах (100%, 150%).

---

### `v0.0.1.10` `2024.03.11`

1. Доработан вывод иконок в таблице.
2. Уточнение текста некоторых меток.
3. Добавлен знак бесконечности для R/Z и неопределенности для L.
4. Доработаны размеры отдельных элементов.
5. Минимальный размер окна сделан более компактным.
6. Редизайн переключателя генератора.
7. Набор горячих клавиш сделан динамическим, изменены некоторые клавиши.

---

### `v0.0.1.11` `2024.03.12`

1. Редизайн столбцов таблицы RLC.
2. Добавлены горячие клавиши - стрелки.
3. Добавлена карта горячих клавиш.

---

### `v0.0.1.12` `2024.03.13`

1. Реализация страницы о приложении.
2. Добавлены ссылки.

---

### `v0.0.1.13` `2024.03.14`

1. Сканирование портов обернуто в класс.
2. Переработана отрисовка списка портов.
3. Дизайн страницы калибровки.

---

### `v0.0.1.14` `2024.03.15`

1. Редизайн калибровочных инструментов.
2. Изменена клавиша записи в лог - Enter.
3. Уточнены ссылки и инфо.

---

### `v0.0.1.15` `2024.03.16`

1. Таймаут записи в лог.
2. Реализация процедур калибровок.

---

### `v0.0.1.16` `2024.03.18`

1. Дизайн окна калибровки.

---

### `v0.0.1.17` `2024.03.19`

1. Калибровка RLC начинается с ожидания пользователя.
2. Переделан алгоритм записи в лог.

---

### `v0.0.1.18` `2024.03.20`

1. Изменены некоторые горячие клавиши.

---

### `v0.0.1.19` `2024.03.22`

1. Дизайн страницы настроек.

---

### `v0.0.1.20` `2024.03.23`

1. Подключен модуль локализации.
2. Подключен модуль настроек.

---

### `v0.0.1.21` `2024.03.25`

1. Подключен модуль специальных настроек приложения.
2. Отладка темной темы.
3. Добавлено восстановление положения переключателей.
4. Доработана локализация отдельных компонентов.

---

### `v0.0.1.22` `2024.03.26`

1. Исправлена ошибка в модуле специальных настроек приложения AppTuner.

---

### `v0.0.1.23` `2024.03.28`

1. Установлен правильный порядок перехода для компонентов.

---

### `v0.0.1.24` `2024.03.30`

1. Исправлена загрузка списка тем при запуске.
2. Добавлено всплывающее меню заголовка и трея.
3. Добавлена опция "масштаб интерфейса".
4. Добавлена опция "липкое окно".
5. Добавлена опция "окно без рамки".
6. Добавлена опция "разрешить перетаскивание мышью".
7. Добавлена системная информация об ОС.
8. Фон окна светлой темы с белого заменен на очень светлый серый.
9. Исправлено некорректное положение окна после разворачивания из трея.
10. Исправлена ошибка установки положения окна, если настройки не загружены.

---

### `v0.0.1.25` `2024.04.03`

1. Поправлены косяки с локализацией отдельных элементов.
2. Исправлена ошибка проверки версии ОС для установки темной темы.
3. Добавлена опция "подсказки внизу станицы".

---

### `v0.0.1.26` `2024.04.04`

1. Переработан поиск портов и имен портов.
2. Рефакторинг обработчиков таймеров.
3. Исправление ошибки в коде селектора портов.
4. Добавлено локализацию надписи экв. схемы.
5. Исправлен алгоритм отображения значений на паузе.
6. Убрана пауза из режима генератора.
7. Исправлено несохранение позиции выпадающих списков.

---

### `v0.0.1.27` `2024.04.05`

1. Исправлена кодировка имени порта.
2. Исправлена ошибка при локализации выпадающих списков.
3. Заменено стандартное окно подтверждения.
4. Небольшой рефакторинг кода.

---

### `v0.0.1.28` `2024.04.08`

1. Добавлен перевод строк из карты горячих клавиш в SVG.
2. Подправлен SVG карты горячих клавиш.
3. Доработан скрипт установщика.

---

### `v0.0.1.29` `2024.04.09`

1. Модуль локализации доработан - теперь несуществующий перевод исключается из списка.
2. Добавлена поддержка локализации локальных ссылок.
3. Спрятан отдельный индикатор "band/U/I".

---

## V1.0

### `v1.0.0.30` `2024.04.11`

1. Публичный релиз версии 1.0.

---
